8‧11女示威者稱遭庭警全祼搜身 辯方：律政司促暫勿索取法院CCTV

【明報專訊】8月11日反修例示威後，有示威者在尖沙嘴警署外聚集，16人被控非法集結、1人被控暴動，案件昨在九龍城裁判法院再提堂，其中3名女被告代表律師均在庭上投訴，稱8月中首次到庭應訊時，到達法庭羈留室後遭女庭警要求全裸搜身。律師於庭外透露，被告由被捕至到達法院前已被搜身兩次，認為庭警採取最「入侵」的方法不合理。有代表律師9月去信警方查詢，至10月3日律政司代表警方要求被告，暫時不要向高院申請法庭閉路電視片段及警員值勤紀錄，卻不回應是否會保留相關紀錄及片段
。
圍尖沙嘴警署 16人控非法集結

女被告被控於8月11日在尖沙嘴柯士甸道與金巴利道之間的彌敦道非法集結，另一人被控同日同地參與暴動。案件押後至12月19日，讓警方進一步調查，包括翻看共185小時影片、化驗手機、彈弓和激光筆，以及索取影像分析報告。裁判官應辯方要求，下令控方於下次提堂前3日，將詳細案情、指控、錄影片段及證人供辭撮要交予辯方。被告暫毋須答辯，繼續保釋。

3名女被告的代表律師在庭上投訴，稱她們分別於8月13日及15日到九龍城裁判法院應訊，提堂前於羈留室被女庭警要求脫去衣物及內衣褲，進行全裸搜身，認為警方沒有原因下，進行如此嚴謹的搜身不合理。辯方於庭上提供羈留室號碼，稱李和梁可辨認該庭警，劉可提供警員編號。

其中梁的代表律師表示，或根據《文件透露及有關程序》第41條向高等法院申請，要求相關部門披露法庭閉路電視片段及警員值勤紀錄，並就此於9月13日去信法庭及警方查詢。代表律師在庭外透露，法庭回覆稱並非擁有法院內所有閉路電視片段；律政司代表警方於10月3日回覆，要求她暫時不向高等法院提申請，對於是否擁有或會否保留有關文件沒正面回應。

上庭前兩次搜身 批祼搜不合理

代表律師說，梁於11日晚上在尖沙嘴被捕時搜身一次，被帶至新屋嶺扣留中心再被搜身，於13日早上到庭，庭警採取最「入侵」的搜身方法不合理，認為若梁身上有違禁品，早於兩次搜身該可發現。至於會否就索取文件向警方提出申索，她稱會視乎律政司回覆。

警方截稿前未回應

本報就警方為何要求該3人全裸搜身、於法庭內全裸搜身的原則，及庭警是否有權搜身向警方查詢，截稿前未獲回應。
【案件編號：KCCC2120/19】

認真post冇人推啊
求五連
[堅行動post]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月24號

推呀屌

呢個要知

推

推唔郁都推

佢都痴鳩線
點解唔攞？
係啖有野唔見得光
又會咁啱全部女都要全裸而男一個都唔洗

Push

Cls

push

721811831101

係咪有野唔見得光啊你班hihi

屌 一定要追究到底

831

無做過怕咩公開片段

改片都要時間ga

痴撚線

推推推推推推

推 cos

點解要聽佢講

屌

推佢上去

有證據但唔攞? 法官大人點睇

推啦痴線

推 我黎推

Dllmch

推 痴撚線

DLLM! 推！

好撚仆街

傻咗？

yes cls

屌狗老母
全部戰爭罪行

真

真係當人弱智喎

空氣推

又係到蝦女手足

黑警正仆街

好多重要野要推阿!!!!!!

唔比人拎CCTV起碼都比個原因啦，淨係一句唔好拎大哂呀？

pish

黑警正狗閪 死全家啦撚樣

ON9 告撚死班仆街呀

推啊

屌 真係好仆街

咁男既裸左好少出聲架喎

痴撚線
咁你都講得出口

哇，律政大曬？

要求她暫時不向高等法院提申請
你都on撚9 律政司都想妨礙施法公正?

811 其實同831 721 一樣好撚多人要清算

又話中立 中撚左係邊呀

對佢哋無利就唔好公開

完

直接搵人著返（底）衫褲再拍過啦

3 2 1 裸搜1 action

叫唔好攞肯定有野啦，一定要攞添

庭警都跟班狗玩，你老母無做過怕咩人攞？

食屎啦律政師

司

推呀

P牌都推

要求她暫時不向高等法院提申請
屌你老母身有屎咪叫人唔好拎
仆你個街 死律政師 死黑警

成班仆街

魔警

法庭都唔擁有cctv紀錄
咁邊個擁有

死黑警

tui

DLLM
黑警真係大撚哂

其實有陣時會諗
受害者會關心自己私隱多啲定係還自己公道多啲

依家根本三權合一

屌你老母,身有屎呀?

屌律政司老母
仲枉裏面啲人讀法律出身

辯方律師做乜撚 人地叫佢唔好拎就真係唔拎?..

Pish

追究到底

推！

搜身個位一定唔會有CCTV
黑警做野成日都犯例點會有CCTV
但係出入通道應該會有
仲有當值警員紀錄一定要攞啦

ouhhk

屌你老母

正式投訴你

你咪又唔撚做野

y

戇鳩你話唔攞就唔攞？

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

推到公開CCTV

佢話唔俾就唔拎得？

行政干預司法

dklm la

成個政府無一個人係無辜

Police state

身有屎啦

pushhhhh

屌佢老母

Tui

肯撚定有野

惡撚哂

律政司真係食屎狗到1個點

身有屎呀？

屌你老母

推，點解唔攞得？

有證據都唔拎？

黑警同律政司正仆街

屌你老母臭

促你老母

屌你律政司

推
咩叫暫勿索取cctv?

暫你老母

勿你老母

憑咩叫佢唔好攞
律政司同班狗一樣咁仆街

屌晒你班撚樣

咩理由唔俾拎 痴痴地

推啦

律政師

on 撚鳩 人地受害人要拎cctv做證據 你又唔比人拎黎證據 之後又話人無證無據唔好亂講

屌你老母啲CCTV 裝黎廢嫁？乜柒都唔撚睇得拆柒左佢都得啦

狗都>律政司

司法執法合作蛇鼠一窩

IT 狗改片好撚忙架。。。。
俾多一兩日好無。。

cls

唔好搞法庭呀人權法會過唔到會失民心呀

.

辮方 ： 再拍要時間！ 咁快攞出黎 ，又咁多條女，邊拍得切Y。

DKLM

Cls叫受害人比時間自己消滅證據？
佢真係當人弱智㗎喎

DLLM

律政司代表警方於10月3日回覆，要求她暫時不向高等法院提申請
佢有佢要求， 我有我繼續
點解唔拿得dllm

如果有cctv影到就更加要攞

等睇答覆

屌死黑警

佢話唔比就可以唔比？

推
佢叫唔好攞就越要攞到

pussssh

無做過錯事驚咩cctv

憑乜嘢叫事主唔好申請
當初侮辱人嗰陣又唔見你怕？

警權大撚晒？

其實D大狀，律師都裝一裝佢

裸查

幾時先清算黑警

暫時不要？咁就要即刻申請啦

乜撚野

[堅行動post]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月24號

即係有做囉

佢老母

律政師又係越嚟越垃撚圾

Dllm死黑狗

點解唔攞得?

熱門置頂

無法無天

黑警無一個係無辜

要求她暫時不向高等法院提申請
即係要快啦申請

身有屎

痴鬼線

仲有8.31cctv幾時先有
就嚟到10.31啦wo

行得正 企得正 點解唔披露得

推推推推

推
一定要拎

Shit

庭警都咁仆街

推推推

屌你老母
警察死全家

投訴到抵

wtf

光復香港後會令所有狗毑裸體示眾

PUSH

咁仲要法庭法官黎做乜

官喎

Twitter爆佢！

推 睇得抗日神劇太多
真係個個人喺個西到收埋個手榴彈咩

好仆街 推

痴線

推呀 唔正皮呀

係咪一定要聽？可唔可以照申請？

cls dllm

鄭若嬅大哂？

歸根究底 點解庭警有呢個權力去搜俾狗帶去既被告 你話自己上庭都話

為手足鳴冤

喂 唔係應該要即刻翻查CCTV去還班黑警清白咩? 班黑警成日話市民亂咁指控佢地
dllm

黑警大撚曬咩屌 一定要拎到cctv

根本就已經無左法治

推唔郁都要推

推，手足撐住，我地會同你一齊行！！

Cls搞大佢

Cls 根本係發悔氣

Cctv都唔比攞
一定身有屎

香港有法治 笑話

律政司代表警方要求被告，暫時不要向高院申請法庭閉路電視片段及警員值勤紀錄

說個笑話：香港三權分立

推唔到，留言支持

雖然香港一早已經冇咗三權分立
但律政司係行政機構 法院先係司法機構

光明正大怕咩人查啊

得寸進尺

點解唔拎得？驚啊？有野唔可以俾人知？

香港腐敗到咁既程度

屌你老尾律政司

法官門下做呢啲嘢點解可以無法官出聲？

做咗乜撚野呀班狗

未改好

Dllm 咁鍾意裸搜 你班警察因住臨老唔過得世啊

黑警你啲仔女遲早都要受啊

食屎啦死黑警，驚身有屎所以唔攞？

10.26遮打 10.27尖沙咀

11.24留港投票

唔係男女問題，而係有無必要用到咁高層次嘅搜身

因為無整好假錄像？所以禁止拎？

制度暴力

大大力推

當差正仆街

推 死黑警

推丫

就係無
所以點解全部女都要而一個男都唔洗?
特登羞辱女性?

推到頂

推，CLS! 改好先出？跟手又幾張截圖當交差？

?叫唔攞就唔攞?

up

仆街 律政司

本身權利
點解可以叫人放棄？
食撚左屎？

推
愈係唔畀得人即係代表愈有嘢
一定要攞

黑官黑警

屌你老母香港政府

認真po冇人推

加泰集會不代表香港抗爭者
我不會參加加泰集會

咪就係！搵個女警，摸暈全身咪知有冇收埋嘢囉！真係會收埋嘢入自己私處咩！根本有心羞辱！

比人告又係佢 但係拎證據既又係佢 佢玩哂啦

講到咁出面

pusj

CLS

打死都申請要左先啦
唔好因為律政司叫唔申請就唔申請丫
點知班仆街會唔會DEL

推 痴線

有無辨方律師最新update

幫推

唔見得光呀 屌你老母

律政司要求她暫時不要向法庭索取閉路電視片段

咁樣要求就唔攞得啦？

不嬲全裸搜身都係為左羞辱女義士炸ma

激光筆係咩黎

新屋嶺

推
屌你老母

而家人都好恐怖

法治
得啖笑

屌好撚仆街

屌佢老母，港女唔係普通人
保護前線女手足！！

屌 推

唔比人拎一定有野
可唔可以唔聽佢講一定要拎

律政司代表警方於10月3日回覆，要求她暫時不向高等法院提申請

Why?

可以咁樣要求架咩?你轉個撚頭肯定刪撚哂或者放D已經剪過既CCTV俾人

咁如果條片公開佢裸體又真係二次傷害嚟

黑警死全家

好撚on9 咁既施法制度仲要同佢玩到幾時

狗警無一隻係無辜

掩口廢?

推撚死黑警坐監

要求 可以唔接受既姐
隨時比掩口廢佢

如果事主自己唔想2次傷害，ok
但點會律政司要求
擺明第有屎

有嘢唔得見光

所以佢叫唔好，就偏要申請

真心，要攬炒既條件係比佢玩爛左個司法

連警員編號都唔披露得
係咪冒警黎？是旦搵個藍屍去搜女仔？

on9 上到法庭都唔俾cctv
咁法庭審咩呀
直接判你贏啦不如

正仆街

班狗真係on9

CLS diu

Z

一推再推

執片需要時間

最多咪又彈你去黑警投訴科

612 721 811 831 101
咁驚 一定係確有此事

呢啲先係重要需要關注

同你哋講
嗰官藍到仆街
琴日三位律師要求就全裸搜身事件記錄在案
嗰官: 女警？邊個女警？你咩資料都無，你想我點記錄？ 記錄完你想我點跟進？你今日先知？

有人因為要做group project要係學校做功課 。
想申請宵禁令遲啲，因為學校同住所好遠。
嗰官:
學校邊度做？
學校會24小時比你做功課咖咩？
啲lighting邊度黎？
咁叫學校安排比佢係度瞓埋囉。
加埋學校做住址咪唔洗改宵禁囉。

有人返工做工程
要ot到11點半 守唔到宵禁12點開始 想1點先宵禁

官: 你點證明你要ot?
你ot幾時會知？即日先知㗎嘛。
咁點解你依家就知你下三個月都要ot?

有人要係支那同澳門出trip
想申請可能會報到唔到 同要出境 + 宵禁唔到
嗰官:
你即日來回咪得
你坐車定坐船返啊？
坐乜都好快返到香港啦
有乜影響？

Diu

True but sad

憑咩？

可以點

一定要公開 CCTV 其實同 反蒙面法 既道德價值係一樣
支持反蒙面法既人既理由係「行得正企得正怕咩比人睇」
同樣道理「行得正企得正怕咩比人睇」都係一樣

計返反蒙面法有冇侵犯私穩？

屌你老母推

有咩資格要求
係咪淆？

推爆佢 屌你老母死黑警

律政司都要依法啦唔該，拖延之後就話條片delete 左，玩什麼手段？

香港實在需要punisher

... 有撚病呀

香港地 e家係屍法毒辣

國泰個女仔

又想銷毀cctv

公報CCTV 同邊個黑警啦

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

Cls架

擺明身有屎

未睇內文，推咗先

X

cls又唔俾攞

會唔會有D CCTV唔止裸女，係有未為人知既野？

屌 正經野要睇

it's all recorded

CCTV

法官：我警俾黑警捉？

[控場師] 為左更有組織，我地整左幾支新旗，求百屌成材

希望大家入黎俾下意見

相信大家對旗手小隊已經唔陌生
鑑於近日戰術更改，我哋收到意見，稱旗手缺乏進攻旗以迎合近日抗爭路向。有見及此，我哋推出咗三枝進攻用新旗等大家俾啲意見

橙旗 - 進攻 Attack
當狗後退時或前線有共識可進攻時使用

黃旗 - 列陣 Embattle
狗上gear，我地需要上gear時用

啡旗 - 堅守陣地 Stand Your Ground
堅守地點，以防敵方從中段空位突擊

以下係溫故知新

綠旗 - 可前進 Go Forward
前線安全準備推進亦需要中後排各位，大家判斷後請準備gear up與前線一起前進

紅旗 - 停 STOP
後退或前進到一定時候需要暫停一下，請提高警覺隨時準備對應任何突發狀況

黃旗 - 企鬆啲 Keep Distance
咪手講「左右留中」時，配合預留中間位置俾前線手足，中後排要企鬆啲，最少要預留1-1.5個手位，為前線預留充足空間。

藍旗 - 慢慢後退Back Away Slowly
當狗隻施行密集式催淚攻擊時，請保持隊形冷靜數住一二一二後退
亦要睇情況加快腳步

黑旗 - 急撤 Danger Back Off
黑旗由「急退前線危險」改成「急撤」。過去黑旗喺前線真係頂唔撚緊最壞情況之下先會舉起，但實測後發現，現場往往舉旗時間不足，舉起時容易錯失最佳急撤時機（原諒旗手都係要跑嘅普通人）。所以，新黑旗將用於旗手範圍內，在出現重大危險（例如係裝甲車或水炮車已就位），前線需要大量空間方便走避時用。
我地亦收到前線意見，急撤時，後排走太快、中排走太慢，令前中後線經常出現斷層，狗隻便會從中突擊/包抄，望各位進退有度，齊上齊落，留意旗手指示。
另外，前線亦希望中排急撤時勿再用「一二一二」拖慢節奏，望各位留意🙏🏼

最後，好重點好重點同大家講，我地旗手隊同前線係有共識嘅，同埋我地會有咪手嘅配合去補充旗唔夠嘅資訊，所以大家到時要多多留意咪手指引。

各位前線同後排嘅手足
希望大家不分勇和
不割蓆 不分化 不篤灰
光復香港 時代革命
香港人 反抗

Pish dllm

推阿

借d以𥄫嘢

呢啲就係性暴力啦
提出非必要嘅要求, 只為左侮辱女性

相信嗰3位女手足都好堅強，其中一位仲出過黎講
希望佢地快d逃離陰影

推爆

死仆街

咁用唔用條片受害者有權選擇嘅

推呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

當人弱智

身有屎？

律政司老妨?

律政司代表警方要求被告，暫時不要向高院申請法庭閉路電視片段及警員值勤紀錄
千祈唔好咁做呀